# Лабораторная работа №5
### Выполнил студент ПИбд-41 Тяпухин Влад
### Тема: Регрессия

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy
* Запустить команду `main` из классов `main.py` и `main_test.py`

**Что делает программа**

* Ранжирует признаки с помощью указанной модели по варианту.
* Предсказывает курсы валют относительно времени года, используя модель регрессии по варианту.

Вариант # 23 - Лассо-регрессия

Файл с данными - PKRX.csv

### Ход работы

![alt text](images/figure_1.png "Image_1")

Согласно результатам, регрессионная модель Лассо выявила в качестве важных признаки:
* Open
* Close
* Low
* High


### Результаты экспериментов

![alt text](images/exp_1.png "Image_2")

Понаблюдавав за работой модели можно определить, что при увеличении `test_size` (тестовой выборки) средняя абсолютная процентная ошибка `MAPE` получается неудовлетворительной. Это связано с недостатком данных для обучения.

Согласно документации, выходные данные функции `mean_absolute_percentage_error` не являются процентами в диапазоне [0, 100], а значение 100 означает не 100%, а 1e2. Кроме того, выходные данные могут быть сколь угодно высокими, когда `y_test` мал или когда `abs(y_test - y_pred)` велик.
Поэтому стоит отметить оцифровку времени года. Например, если начать отсчет не с 1, а с 0, то результат вычисления ошибки будет следующим:

![alt text](images/exp_2.png "Image_3")


### Выводы

По итогу лабораторной работы было произведено ранжирование признаков и, таким образом, были определены наиболее важные из них.
Обучение модели Лассо осуществлялось путем изменения параметров `alpha` - силы регуляризации (влияние которого было почти незаметно) и передаваемой тестовой выборкой, при увеличении которой ошибка значительно возрастала.
Результаты получившихся экспериментов можно назвать удовлетворительными.   